中環大媽勁舞團違限聚令 8粉絲遭票控 一名廢老被捕

武漢肺炎疫情持續，當大部份市民選擇留在家中時，但一眾由屯門公園轉戰中環的大媽「勁舞團」仍無畏無懼，繼續吸金扭腰跳舞唱歌。不過，今晚7時左右，警方到中環碼頭巡查，發現大媽們繼續如常開唱，多名阿伯粉絲亦圍觀支持，由於各人的距離不足1.5米，於是警方引用《預防及控制疾病（禁止群組聚集）規例》（第599G章），票控8名阿伯粉絲，每人罰款2,000元，而3名大媽則獲傳票，各人年齡介乎38至90歲。

調查期間，一名59歲男子不滿收定額罰款告票，拒絕提供個人資料，在多次警方勸喻下亦拒絕合作，遂以涉嫌阻差辦公被捕，而在場一名55歲女子則涉嫌逾期居留被帶返警署，其餘沒有違規的大媽團及粉絲則被勸退。

其中一名遭票控的阿叔粉絲黃伯表示，自己今年71歲，已為退休人士，居於東涌，靠長者的2元乘車優惠搭船到中環。他指自己觀賞大媽團表演10多次，今日與朋友站在海旁的長凳旁邊聽歌，距離大媽團超過70呎，突然數名警察上前，並在沒有警告的情況下，指他違反限聚令，向他發出2,000元定額罰款告票，「我哋得兩個人，又企到咁遠，點解要拉我，個差佬話叫我同法官講喎」。

他事後已抄下向他發告票的警員編號，稍後將會向警方投訴。他續指自己今年71歲，已為退休人士，難以負擔罰款，「唯有問個仔攞囉」，但他斷言不會交罰款，並會提出抗辯。

消息指，疫情爆發前，中環碼頭一帶都人山人海，每晚都有超過10批大媽團唱歌跳舞，每團圍觀人數超過20人，但疫情爆發後，每晚仍有4至5批大媽繼續表演。警方近日收到多番投訴指上址有人聚集，遂同入境處特務警察到場巡邏。

屯門公園大媽勁歌熱舞被指擾民，早前屯門公園自娛區被「殺區」，一眾大媽只好轉陣到中環繼續唱繼續跳，不少粉絲亦跟隨過海支持，但被一眾網民斥責「污染中環」，甚至影響埋香港旅遊發展。

屯明大媽咁多次光復都搞唔掂
一個武漢肺炎真係解決好多問題

*屯門

而在場一名55歲女子則涉嫌逾期居留被帶返警署

每次報海關，一定捉到幾件

屯門乜事都冇

三不管地帶

黑警唔撚洗做

我係佢個仔就唔撚理佢正一負家產

入境定海關

入境管人，海關管貨
雞都唔撚係人，咪報海關囉

海關捉假貨，呢個都一樣

突然數名警察上前，並在沒有警告的情況下，指他違反限聚令，向他發出2,000元定額罰款告票，「我哋得兩個人，又企到咁遠，點解要拉我，個差佬話叫我同法官講喎」。

我撐警藍絲點解要拉我！

人歸入境，雞歸海關，似乎無錯

d雞無身份證架，係黑警先會放佢地走

其實政府咁強調先通過後檢討，係唔係想廢左立法會？

ok, logic正確

已知阿伯摸一秒會塞20蚊落娜娜心口
請問娜娜要比阿伯摸幾多秒先填得返條數？

有無娜娜同Happy伯份先

投訴左未？

其實商場嗰d係唔係冇豁免
得閒舉報下sell Hong kong d商場入面好多人都好

廢老

20秒 同時有4個阿伯摸

而3名大媽則獲傳票，各人年齡介乎38至90歲。

90 歲

仲跳到

諗起都覺得正

LM

90歲都可以扭下屎忽嘅